[
    {
        "question": "Во која година завршила Седмата крстоносна војна?",
        "options": ["1270", "1291", "1302", "1321"],
        "correct_answer": "1291"
    },
    {
        "question": "Кој геолошки период следува по периодот на мезозоиката?",
        "options": ["Протерозоик", "Палеозоик", "Кајнозоик", "Неоген"],
        "correct_answer": "Кајнозоик"
    },
    {
        "question": "Кој композитор ја компонираше опера 'Кармен'?",
        "options": ["Џоакин Росини", "Жорж Бизе", "Џузепе Верди", "Рихард Вагнер"],
        "correct_answer": "Жорж Бизе"
    },
    {
        "question": "Во кој град се наоѓа познатата апостолска црква Свети Петар?",
        "options": ["Париз", "Рим", "Атина", "Истанбул"],
        "correct_answer": "Рим"
    },
    {
        "question": "Која битка се одиграла на 25 октомври 1415 година и заврши со пораз на француските силите од Енглеските крстоносци?",
        "options": ["Битката кај Хатин", "Битката кај Ватерлоо", "Битката кај Агинкурт", "Битката кај Херсгрин"],
        "correct_answer": "Битката кај Агинкурт"
    },
    {
        "question": "Кој годинава беше основана организацијата за хумани права 'Амнести Интернешнл'?",
        "options": ["1961", "1948", "1973", "1957"],
        "correct_answer": "1961"
    },
    {
        "question": "Што е Фарадеевата константа, мерена во секунди?",
        "options": ["4,5 * 10^12", "6,63 * 10^34", "8,854 * 10^-12", "9,648 * 10^9"],
        "correct_answer": "6,63 * 10^34"
    },
    {
        "question": "Кое од следниве не е елемент на дневниот ред на хемиски елементи?",
        "options": ["Лутециум", "Плутониум", "Калиум", "Хелиум"],
        "correct_answer": "Плутониум"
    },
    {
        "question": "Во математиката, што е геометриска дистрибуција?",
        "options": ["Распределба на случајни променливи", "Поврзување на облику", "Формирање на аналитичка капка", "Постигнување на графички користење"],
        "correct_answer": "Распределба на случајни променливи"
    },
    {
        "question": "Што претставува бројот e во математиката?",
        "options": ["Експоненцијален број", "Рационален број", "Иррационален број", "Целосен број"],
        "correct_answer": "Иррационален број"
    },
    {
        "question": "Кој ја формулираше теоремата за Питагора?",
        "options": ["Аристотел", "Платон", "Питагора", "Евклид"],
        "correct_answer": "Питагора"
    },
    {
        "question": "Која е основната характеристика на структурите на податоци дрво?",
        "options": ["Структурирана", "Провозгласен", "Соединета", "Поединечна"],
        "correct_answer": "Провозгласен"
    },
    {
        "question": "Која хемиска реакција произведува најмногу енергија?",
        "options": ["Оксидација", "Фотосинтеза", "Хидролиза", "Нуклеарна физиона"],
        "correct_answer": "Нуклеарна физиона"
    },
    {
        "question": "Што е Хенговеров ефект во астрономијата?",
        "options": ["Распределба на космичките тела", "Поместување на космосот", "Годишна промена на положбата на сонцето", "Дистрибуција на космическата дисциплина"],
        "correct_answer": "Годишна промена на положбата на сонцето"
    },
    {
        "question": "Кој е најмал град во светот?",
        "options": ["Ватерлоо", "Дибрудзи", "Киришита", "Киргисија"],
        "correct_answer": "Ватерлоо"
    },
    {
        "question": "Кој е највисоката планина во светот?",
        "options": ["Еверест", "Хималаји", "Кинабалу", "Олимп"],
        "correct_answer": "Еверест"
    },
    {
        "question": "Која река тече низ Стенскиот црвен столб во САД?",
        "options": ["Хадсон", "Јелоустон", "Колорадо", "Мисисипи"],
        "correct_answer": "Колорадо"
    },
    {
        "question": "Која планета во Сончевиот систем има најдолга периода на вртење околу својата оска?",
        "options": ["Меркур", "Венера", "Уран", "Марс"],
        "correct_answer": "Уран"
    },
    {
        "question": "Кој физичар формулирал принципот на неопределеноста?",
        "options": ["Макс Планк", "Нилс Бор", "Ричард Фејнман", "Вернер Хајзенберг"],
        "correct_answer": "Вернер Хајзенберг"
    },
    {
        "question": "Која хемиска елементарна супстанца е наречена според Норвешка дева на љубовта?",
        "options": ["Германиум", "Телур", "Ксенон", "Берилиум"],
        "correct_answer": "Германиум"
    },
    {
        "question": "Кој град е познат по Царскиот дворец Пекинг и Забранетиот град?",
        "options": ["Шангај", "Хонг Конг", "Пекинг", "Гуангжу"],
        "correct_answer": "Пекинг"
    },
    {
        "question": "Кој е авторот на романот 'Јадникот на Нотр Дам'?",
        "options": ["Џејн Остин", "Виктор Хуго", "Фјодор Достоевски", "Емили Бронте"],
        "correct_answer": "Виктор Хуго"
    },
    {
        "question": "Кој физичар развил теоријата на општата релативност?",
        "options": ["Алберт Ајнштајн", "Исак Нјутн", "Нилс Бор", "Макс Планк"],
        "correct_answer": "Алберт Ајнштајн"
    },
    {
        "question": "Кој географски појас на Земјата се наоѓа помеѓу тропскаота и умерената зона?",
        "options": ["Поларниот круг", "Екватор", "Тропскиот појас", "Сухополите"],
        "correct_answer": "Тропскиот појас"
    },
    {
        "question": "Кој филозоф смета дека 'Човекот е волшебно създание, което винаги е способно да се чуди'?",
        "options": ["Аристотел", "Имануел Кант", "Рене Декарт", "Блез Паскал"],
        "correct_answer": "Рене Декарт"
    },
    {
        "question": "Кој автор напиша романот 'Три мушкетери'?",
        "options": ["Џејн Остин", "Џул Верн", "Џорџ Санд", "Александар Дима"],
        "correct_answer": "Александар Дима"
    },
    {
        "question": "Кој геолошки период следува по периодот на мезозоиката?",
        "options": ["Протерозоик", "Палеозоик", "Кајнозоик", "Неоген"],
        "correct_answer": "Кајнозоик"
    },
    {
        "question": "Која речиси уништена античка библиотека се наоѓа во Александрија?",
        "options": ["Библиотеката на Ниневија", "Библиотеката на Пергам", "Библиотеката на Сардис", "Библиотеката на Александрија"],
        "correct_answer": "Библиотеката на Александрија"
    },
    {
        "question": "Кој годинава беше основана организацијата за хумани права 'Амнести Интернешнл'?",
        "options": ["1961", "1948", "1973", "1957"],
        "correct_answer": "1961"
    },
    {
        "question": "Што претставува Племенска и Племенска единица?",
        "options": ["Генетичка единица", "Физичка единица", "Хемиска единица", "Математичка единица"],
        "correct_answer": "Генетичка единица"
    },
    {
        "question": "Кој физичар формулираше Законот на Движењето на Третиот Закон на Ньутон?",
        "options": ["Андреј Мари", "Едвард Лайн", "Џон Хек", "Џереми Роб"],
        "correct_answer": "Џереми Роб"
    },
    {
        "question": "Што претставува единицата на структура во технологијата на идеалната структура во генетика?",
        "options": ["Секвенција на ДНК", "Програма на ДНК", "Код на ДНК", "Физичка единица"],
        "correct_answer": "Секвенција на ДНК"
    },
    {
        "question": "Која е хемиска формула на водата?",
        "options": ["H2O2", "H2O", "H3O+", "CO2"],
        "correct_answer": "H2O"
    },
    {
        "question": "Кој физичар развил принципот на неопределеноста?",
        "options": ["Нилс Бор", "Макс Планк", "Алберт Ајнштајн", "Ричард Фејнман"],
        "correct_answer": "Нилс Бор"
    },
    {
        "question": "Што е Моновакуоларна клетка?",
        "options": ["Клетка со еден вакуол", "Клетка со три вакуоли", "Клетка со две вакуоли", "Клетка со пет вакуоли"],
        "correct_answer": "Клетка со еден вакуол"
    },
    {
        "question": "Кој е основачот на научната теорија на еволуцијата преку природен избор?",
        "options": ["Чарлс Линдберг", "Чарлс Барл", "Чарлс Дарвин", "Чарлс Хофман"],
        "correct_answer": "Чарлс Дарвин"
    },
    {
        "question": "Што е основна характеристика на химера?",
        "options": ["Животно со две глави", "Животно со две тела", "Животно со две копчета", "Животно со две раки"],
        "correct_answer": "Животно со две глави"
    },
    {
        "question": "Кој е вториот најголем океан во светот?",
        "options": ["Јужниот океан", "Северниот океан", "Индискиот океан", "Атланскиот океан"],
        "correct_answer": "Атланскиот океан"
    },
    {
        "question": "Што е главната функција на панкреасот во човековиот организам?",
        "options": ["Секреција на инсулин", "Дигестија на мастите", "Производство на аминокиселини", "Преработка на витамини"],
        "correct_answer": "Секреција на инсулин"
    },
    {
        "question": "Што е Ларицата?",
        "options": ["Животинска клетка", "Животински орган", "Животински млек", "Животински вид"],
        "correct_answer": "Животински орган"
    },
    {
        "question": "Кој го откри електричниот ток?",
        "options": ["Александар Грам", "Никола Тесла", "Томас Едисон", "Бенжамин Франклин"],
        "correct_answer": "Бенжамин Франклин"
    },
    {
        "question": "Кој е главниот состав на озонот?",
        "options": ["O2", "H2O", "O3", "CO2"],
        "correct_answer": "O3"
    },
    {
        "question": "Што е алгоритамот во информатиката?",
        "options": ["Систем на инструкции", "Систем на програми", "Систем на методи", "Систем на сигурност"],
        "correct_answer": "Систем на инструкции"
    },
    {
        "question": "Кој го откри првиот закон на Ньутон?",
        "options": ["Александар Грам", "Джон Ньутон", "Джон Хек", "Џереми Роб"],
        "correct_answer": "Джон Ньутон"
    },
    {
        "question": "Што е принципот на термодинамиката во физиката?",
        "options": ["Систем на топлина", "Систем на хладно", "Систем на механика", "Систем на влакна"],
        "correct_answer": "Систем на топлина"
    },
    {
        "question": "Кој е основачот на физиката?",
        "options": ["Александар Грам", "Филип Мор", "Џон Хек", "Джон Ньутон"],
        "correct_answer": "Джон Ньутон"
    },
    {
        "question": "Кој го откри витаминот В12?",
        "options": ["Александар Грам", "Карл Корин", "Томас Едисон", "Џереми Роб"],
        "correct_answer": "Карл Корин"
    },
    {
        "question": "Која е основната функциска хариктеристика на јаглеродните?",
        "options": ["Секреција на инсулин", "Дигестивно масло", "Преработка на кисел", "Преработка на киселини"],
        "correct_answer": "Преработка на киселини"
    },
    {
        "question": "Кој е најбрзиот носач на светот?",
        "options": ["Мишки", "Хијени", "Ваглери", "Медведи"],
        "correct_answer": "Ваглери"
    },
    {
        "question": "Кој е основачот на квантната теорија?",
        "options": ["Алберт Ајнштајн", "Нилс Бор", "Вернер Хајзенберг", "Макс Планк"],
        "correct_answer": "Макс Планк"
    }    
]
